[求救] 各裝置Wi-Fi速度下䧏問題

是咁的
大約一年前入手velop AC2600 (dual band, AC1300)
一直都相安無事
最近呢兩個星期，家中大部份裝置都有明顯wi-fi 速度下䧏問題

ps4 行 cat6 實線直入pccw modem dl/ul = 540/320

speedtest + 2.4G 或5G wifi dl/ul 如下 ( 所有裝置己搬去主router 面前不足1米距離）
Router Linksys admin page : 750 /750 Mbps
iphone 11 pro max : 90-130/ 100
macbook air 2013/ pro 2019 : 75-100 / 75-100

reboot router / modem 果啲做過晒
請問高手仲有無 setting 可以改善？